# Запуск вордпресса на aws
В качестве инструментов выбраны
* terraform для пазворачивания инсфраструктуры на aws
* ansible для установки окружения на созданных terraform-ом инстансов
* gitlab-ci для автоматизации процесса

Предполагается что мы имеем подготовленное окружение на aws,
в частности - пользователь, от которого запускается terraform должен уже иметь все необходимые права.

В терраформе создаём vpc, в ней инстанcы, alb, секьюрити группы  и т.д. Для alb делаем 2 listener-а http и https, на последний вешаем самоподписной сертификат.

Создаём инстанc rds, создаём efs (моунтится в инстансы как nfs для аплоадов вордпресса)

Ансиблом ставим docker и docker-compose, docker-compose делаем сервисом в systemd
Из tfstate-a ансиблом генерим инвентори файл и переменные с ендпойнтами rds и efs
После на сгенеренном инвентори запускаем роль bedrock.

В gitlab-ci собираем и публикуем докер-имидж для вордпресса, запускаем terraform и ansible

Так же в gitlab-ci используется s3 remote backend для хранения tfstate-а terraform-а.

Для запуска gitlab-ci **должны быть установлены** следующие переменные в проекте

* ADMIN_PASS - рутовый пароль для вордпресса (для wp core install)
* ADMIN_USER - имя рутового пользователя для вордпресса (для wp core install)
* AWS_ACCESS_KEY - access_key юзера aws под которым запускаем terraform
* AWS_SECRET_KEY - secret_key  юзера aws под которым запускаем terraform
* S3_BUCKET - имя бакета на s3 для хранения tfstate-а
* SSH_PRIVATE_KEY - приватный ssh ключ для доступа ansibla на созданные terraform-ом инстансы
* SSH_PUBLIC_KEY - публичный ssh ключ для созданных terraform-ом инстансов (для создания keypair в  aws)

Последний степ в ci (destroy) запускается вручную.

Имя сайта указывается в ./terraform/locals.tf. В переменные не вынесено за ненадобностью.

Для доступа на созданный вордпресс нужно в hosts своей тачки вписать адресс созданного в aws лоадбалансера (пока только так).

В случае винды:

```powershell
$file = "$env:windir\System32\drivers\etc\hosts"
"x.x.x.x test.wodpress.int" | Add-Content -PassThru $file
```